%-------------------------
% CV modificado de  Jake's resume
% Empieza a modificar en la línea 108
%------------------------

\documentclass[letterpaper,12pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}


%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
\usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}
\newcommand{\cvlink}[2]{\href{#1}{\underline{#2}}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

%----------HEADING----------
\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape JARETH JAZIEL MOO PAN} \\ \vspace{5pt}
    \small +52 999 610 6547 $|$ 
    \cvlink{mailto:jarethmoo@gmail.com}{jarethmoo@gmail.com} $|$ 
    \cvlink{https://linkedin.com/in/jareth-moo-6b8500271}{LinkedIn} $|$
    \cvlink{https://github.com/JarethJaziel}{GitHub}
\end{center}

%----------SUMMARY----------
\section{Perfil Profesional}
Estudiante de Ingeniería de Software con experiencia en desarrollo backend con Java y Spring Boot, construcción de APIs REST y desarrollo de aplicaciones web full-stack con Angular. Experiencia desplegando aplicaciones en la nube y diseñando bases de datos relacionales. Interesado en backend, arquitectura de software y sistemas escalables.

%-----------EDUCATION-----------
\section{Educación}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidad Autónoma de Yucatán (UADY)}{Mérida, Yucatán, México}
      {Licenciatura en Ingeniería de Software (En curso)}{2023 -- Actualidad}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------SKILLS-----------
\section{Habilidades Técnicas}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Lenguajes}{: Java, PHP, Python, JavaScript, SQL, HTML/CSS.}\\
     \textbf{Frameworks/Librerías}{: Spring Boot, Angular, LibGDX.}\\
     \textbf{Bases de Datos}{: PostgreSQL, MySQL.}\\
     \textbf{Herramientas}{: Git, GitHub, Gradle, Maven, SonarQube, RabbitMQ, phpMyAdmin.}\\
     \textbf{Conceptos}{: REST APIs, Programación Orientada a Objetos (OOP),
     Arquitectura Cliente-Servidor, Diseño de Bases de Datos Relacionales,
     Control de Versiones con Git.}\\
     \textbf{Idiomas}{: Español (Nativo), Inglés (B2).}
    }}
 \end{itemize}

%-----------PROJECTS-----------
\section{Proyectos Relevantes}
    \resumeSubHeadingListStart
    \resumeProjectHeading
        {\textbf{Devocional Web App} $|$ \emph{Spring Boot, Angular, Render, PostgreSQL, GitHub Pages} $|$
        \cvlink{https://jarethjaziel.github.io/Devo-app/}{Demo} $|$
        \cvlink{https://github.com/JarethJaziel/Devo-Service}{Backend} $|$
        \cvlink{https://github.com/JarethJaziel/Devo-app}{Frontend}}{2026}
          \resumeItemListStart
                \resumeItem{Diseñé y desarrollé una aplicación web full-stack para la publicación y gestión de devocionales diarios. }
                \resumeItem{Implementé una API REST con Spring Boot y una interfaz dinámica en Angular.}
                \resumeItem{Diseñé la base de datos relacional en PostgreSQL.}
                \resumeItem{Desplegué la aplicación en la nube utilizando Render y GitHub Pages.}
          \resumeItemListEnd
          
        \resumeProjectHeading
    {\textbf{RSS News Reader} $|$ \emph{PHP, XML, Bootstrap} $|$
    \cvlink{https://github.com/CapiMDR/Optimizaci-n-de-Aplicaciones-Web/tree/Primera_Entrega}{Repositorio}}{2026}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Desarrollé una aplicación web que consume múltiples feeds RSS para mostrar noticias actualizadas.}
        \resumeItem{Implementé procesamiento y parseo de archivos XML para extraer títulos, fechas y enlaces.}
        \resumeItem{Diseñé una interfaz web que permite ordenar noticias por diferentes campos.}
    \resumeItemListEnd
    
    
    \resumeProjectHeading
    {\textbf{Abyss Battle (2D Game)} $|$ \emph{Java, LibGDX, Gradle, SonarQube} $|$
    \cvlink{https://github.com/JarethJaziel/Abyss_Battle_Java_Game}{Repositorio}}{2025}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Diseñé y desarrollé un videojuego de combate 2D utilizando el framework LibGDX en Java.}
        \resumeItem{Implementé la arquitectura del proyecto y gestioné dependencias mediante Gradle.}
        \resumeItem{Utilicé SonarQube para analizar métricas de calidad de código y mejorar mantenibilidad.}
        \resumeItem{Implementé mecánicas de juego, control de entidades y manejo de eventos dentro del motor.}
    \resumeItemListEnd
    
    
    \resumeProjectHeading
    {\textbf{Papulandia - Sistema de Clínica Veterinaria} $|$ \emph{PHP, JavaScript, MySQL, GitHub} $|$
    \cvlink{https://github.com/JarethJaziel/Proyecto-Veterinaria-Papulandia}{Repositorio}}{2025}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Colaboré en el desarrollo de un sistema web para la gestión de citas y expedientes médicos veterinarios.}
        \resumeItem{Diseñé el esquema de base de datos relacional para el almacenamiento estructurado de pacientes y consultas.}
        \resumeItem{Implementé funcionalidades frontend con JavaScript para mejorar la interacción del usuario.}
        \resumeItem{Utilicé GitHub para control de versiones y trabajo colaborativo.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeSubHeadingListEnd
    
\section{Intereses Técnicos}

\begin{itemize}
\item Desarrollo Backend
\item Arquitectura de Software
\item Desarrollo de Videojuegos
\end{itemize}

%-----------EXTRACURRICULAR ACTIVITIES-----------
\section{Actividades Extracurriculares}
    \resumeSubHeadingListStart
        \resumeProjectHeading
        {\textbf{Liderazgo en Ministerio Juvenil} $|$ \emph{Iglesia Bautista El Mesías}}{2020 -- Actualidad}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Lideré y coordiné actividades para el ministerio de \textbf{Intermedios (12–17 años)} desde 2020, organizando dinámicas, estudios bíblicos y actividades formativas.}
            \resumeItem{Posteriormente continué sirviendo en el \textbf{ministerio de jóvenes}, apoyando en la planificación de reuniones, eventos y acompañamiento espiritual.}
            \resumeItem{Desarrollé habilidades de \textbf{liderazgo, comunicación, enseñanza y coordinación de grupos}.}
        \resumeItemListEnd
    \resumeSubHeadingListEnd

\end{document}